想換RAM 求幫手

今年4月頭左右同悠二買左部電腦
原因係我本身想要
Kingston HyperX Predator RGB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16

但悠二話唔抵用
叫我轉 ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

但我唔想用adata RAM
所以我叫佢推薦另一條RAM俾我
佢就推我用下面呢條RAM
GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE

咁最後我發現原來 Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX 係最多只可以上到3600MHz

依家用係bios搞 XMP 上4000MHz
唔夠一陣就黑mon重開就reset埋bios
有冇邊條RAM可以穩定行XMP 3200/3600MHz

依家部電腦個list就係咁既
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE
1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
1 x [砌機優惠]Antec High Current Pro Series HCP-850-PLATINUM 850W Fully-Modular
1 x SilverStone FARA B1 RGB Tempered Glass ATX
1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans

喺佢到買機千祈唔好聽佢講就得
佢嗰啲砌機優惠成Q日推ADATA同技奸
唔知咩心態

你set 4000有問題
你自己set 返3600 咪得囉

依家係bios搞ram超頻都超唔到
一超就入唔到bios/ windows 黑左moon
有冇話換邊條ram好

唔知有冇搞錯d數值
都係XMP方便

set 3600 全部auto都唔得啊

auto唔得就跟 DRAM calculator
都係唔得 一重開機就黑moon

戇鳩cl9梗係黑mon啦

師傅你係咪淨搞個Frequency 冇調整啲timing

求其上網抄3600mhz 16-18-18-38 1.35v試下啦
講真b die試3200 14-14-14-34都得

b die靚ram嚟

佢本身XMP個setting都係咁
唔太識超RAM 都係google完跟人咁set

B die 大迷信

等陣再爬多次文睇下有冇set錯先
聽日再update

好撚簡單
Set 1.35v, clock speed 3200mhz, 時序頭4個14-14-14-34

想問一問有冇咩software 可以test
唔想次次都開唔到機
等陣又要拎MB粒電出黎 reset bios

順手依家一路影埋相
一路每step搞埋先

幫手睇下我有冇set錯

冇
唔使拆粒電，有jumper可以clear cmos

你空直reset bios
開xmp > set行3200> 14.14.14.34> save

reset bios> xmp > set行3200> 14.14.14.34> save

定係14-14-14-14-34？

係

咁我依家reboot

ram slot係咪2/4😀😀😀

係2/4呀

對ram xmp gg 應該塊板記憶體走線差D

正常靚板記憶體走線好D

14-14-14-14-34有冇set錯？
冇我就reboot

快手啲啦
你都識拆電都唔知驚乜

reset bios再試

依家reboot緊
冇反應
黑moon
風扇有郁

滑鼠冇電到

你reset bios行default開唔開到機

開個新post
post名打油耳中伏
逼鳩佢入黎幫你搞/換ram啦
屌佢老母 水鳩人買4000ram

Reset 完就開到
又變返2133MHz

你試下set 3600
時序CL17-18-18-38

唔識點搞呢個
依家都係拆電出黎

個時序其實係點放
佢有5個位

熄火牛個電掣，然後搵螺絲批短路兩枝針10秒

17 18 18 18 38

唔得就 18 18 18 18 38

依家重開緊機
睇下reset左bios未

咁我都冇check 既

依家試

都係唔得

試左幾次都fail
係咪換ram快啲

佢都有問題啦
部機佢砌 明撚知xmp唔到
夠撚膽行2133交貨比你
唔撚幫你上埋3600
咁就咪撚水人買4000mhz啦

無啦咁 屌到油耳換3600mhz ram比你
唔係既話時序可能要較高d 影響性能

時序咁撚鬆都唔得
開post屌柒佢，等悠二親自上門幫你超頻

咪係 cl18都唔撚得

唉

咁可以點搞
唔講叫悠工換咩

係
你開post唱下佢就得嫁啦

屌9油耳啦

其實我係fb messenger 問過佢
佢話xmp冇一條ram可以保證穩行

講真叫人ryzen配4000mhz ram都戇鳩架喇
不過無理由b die時序放到咁鬆都開唔到機，我懷疑係底板廢得濟

開post屌啦

你開post屌佢本人會現真身黎幫你
果d客服hea鳩你嫁炸

b450m elite
你想有幾勁

你3600 c18都開唔到機
一定有問題啦

開post啦

依家開post啦咁
其實之前佢都幫我換左次機箱
個玻璃有問題

on9水 9人買4000ram配塊垃圾b450m

佢推你買4000mhz ram嗰陣知唔知你用b450m elite

成部佢公司砌

btw點解刁民丁仲未入嚟

訓左

post名唔係油耳

on9
一定唔係油耳推薦了
油耳冇可能唔知amd最多xmp上到3600

4000同3600差唔到幾多
但CL16變CL19

揾返店舖處理好D

其實adata ram真係好差咩
正常用落冇乜分別

佢知啊 我FB有問過佢

個人唔中意咁解

關左xmp未架，3200 cl16 都唔得咁陰公

但佢用amd
需要降低行3600-3800
保持1:1先係高效能

咁係咪要開過一個新post

熄左啦
依家行2133

開xmp
set3600
18 18 18 38
都開唔到機
油耳垃燃圾

啱架喇
開post屌撚爆佢

GALAX=垃圾

係
post名要叫油耳死入嚟/法奧砌機中伏
個啲
有丁sir入嚟就成功左一半

仲要用giga gpu

唉
咁我再開一個新post啦

e die都咁

同油耳買冇咩大問題

giga gpu本身自己中意

gpu冇咩大問題

你有砌機服務 應該利用返呢個function

我之前砌機都左諗右諗
但你用幾日之後就冇野
Ram好難用得盡 快都係快得果0.0x秒?
定其他原因唔鐘意adata

amd+ galaxy 4000 ram +giga
成條list正呀

1gb ssd又整個1 gb 迷你hdd比你

其他原因唔中意咁解

開左新post了

睇你塊板官網個ram兼容測試 好多ram都上到3600 cl16

但係我用依家呢條上唔到
應該唔係我set錯野呱??

你set完有加埋電壓上1.35 or 1.4?

DDR RAM 電壓

Xmp high freq 試開set用 lv1

跟左巴打叫既1.35
上面我有相跟佢地做

你bios咩版本黎

再唔係你試吓 up bios ver 冇理由依條ram 3600 cl16 都上唔到

我google下點搞先

聽日放工再返黎搞

直接聯絡店舖處理

amd ram 搭配我只會揀 g.skill

呢個case唔關ram事 係低階板記憶體走線差 未必上到高頻率

又一個傻仔

有機會炒cpu

卡係板度 cpu冇出事的

有機會架 amd memory controller係粒u入面 如果出事會連3000都上唔到

等悠二收機測試先

正常低階板上高頻率ram 會有呢D問題 如果係mdi b450m mortar果D冇咩事 因為整得靚 記憶體頻率上限冇咁容易卡

3200 c18 好高？？

xmp 40000啊

手動set 3200 c18都炒

樓主新手來 可能有步驟skip左

建議收機檢查了

都有可能

用家問題

未必人人都識記憶體超頻的

大部分用戶砌機買返來只係做xmp呢個步驟

點會有時間理人手調